警靠嚇︰半年拘連儂牆百人 議員轟混淆視聽「施暴者是藍絲」

警靠嚇︰半年拘連儂牆百人
議員轟混淆視聽「施暴者是藍絲」

【執法偏頗】

【本報訊】有網民發起「全城連儂日」，呼籲港人修復全港18區的連儂牆及貼上文宣，也向勇武抗爭者致謝。惟活動未開始，警方卻先在facebook發帖恐嚇，表示6月9日至今，涉及「連儂牆」的拘捕人數為100人。立法會議員尹兆堅斥責施暴者是親政府藍絲，警方卻混淆視聽，促請警方公佈確實罪名及人數。《蘋果》向警方查詢確實涉及的罪名及各控罪人數，截稿前未獲回覆。

記者︰陳詠恩 王家文 梁銘恩

有市民於英領館前響應「全城連儂日」，防暴警到場截查及驅逐在場人士。Pragmatic Media 實媒體圖片

【大圍美林】猶如藝術作品的大型文宣貼滿大圍美林連儂隧道。李家皓攝

【黃大仙】黃大仙連儂牆被貼上數米高的大型文宣。Flash Media Hong Kong圖片

【九龍灣】黑白分明的書法文宣，有寫上「光復香港」等字句。Flash Media Hong Kong圖片

警方昨日在facebook發帖，以「這是和平表達意見的場所嗎？」為題，指稱過去各區所謂「連儂牆」都發生因意見不合而引起的暴力事件，當中亦有不少塗鴉破壞公物的情況出現，呼籲市民應注意自身安全及以和平理性方式表達意見，切勿訴諸暴力。

立法會議員尹兆堅估計，大部份的被捕人士可能是「黃絲」市民，「如果警方拘捕數字唔係偏頗嘅，以佢嘅慣例一定公佈，以示公道」。他批評警方一直偏幫親政府的藍絲意見，甚至多番護送清牆人士離開，更多次被傳媒拍到親身落場撕紙，反而張貼連儂牆的市民卻被檢控。對於警方呼籲市民「以和平理性方式表達意見，切勿訴諸暴力」，尹兆堅直斥該說法是「混淆視聽」，「呢句簡直係最大諷刺，連儂牆本質就係最和平理性方式，係警方協助藍絲掃場先有衝突，佢（警方）知唔知自己講緊咩？」

「全城連儂日」原定於昨午2時於金鐘連儂牆展開「元祖慶典」，晚上7時則在各區開花，鼓勵當區居民以快閃方式在連儂牆貼上文宣及便利貼。警方昨四出截查參與人士，下午約2時巡經港鐵元朗站公共交通交匯處時，發現一男一女於上址懷疑張貼海報故上前截查，最後根據《公眾衞生及市政條例》，以禁止未經准許展示招貼或海報票控該名24歲男子，而警員登記另一名女子的資料後放行。

四出截查 英領館外帶走女生

相關新聞：爆眼教師勉同儕：我們不孤單

有示威者選擇於英國駐港領事館前響應「全城連儂日」，領事館外亦有多人連夜留守，舉起海報靜坐。網媒「實媒體」昨日發現多名防暴警截查留守者。至下午5時許，防暴警員突然到場驅逐在場人士，以索帶扣起一名女中學生雙手，並送上警車帶走。記者引述現場警員指，因接獲投訴後到場，有人涉嫌刑事毀壞故有權於英領館範圍內執法。

大圍、西灣河、九龍灣等區都有人響應行動，文宣海報貼滿隧道、巴士站等位置，除了圍繞多宗警暴事件，也多了關於武漢肺炎疫情文宣。旺角東行人天橋部份連儂牆亦有人快閃修補，有「感謝」系列文宣，感謝手足、「和理非」和銀髮族，走上前線對抗反送中惡法，亦有年輕人在天橋上派發便利貼，邀請途人寫上心聲重建連儂牆。

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

大埔隧道又俾人清左

其實我同啲手足直頭教大家print落貼紙
仲出埋示範 但超級難推
出到第4個post 啦～你認同嘅話就入嚟支持吓我哋啦～
---------------------
[行動]連儂/文宣都可以十八區開花! A4 label周圍貼! 大量現成圖-即print 即貼(2)